英防長宣布 3月派艦駛入南海

2018/02/13 09:53

（中央社雪梨13日綜合外電報導）英國國防大臣威廉森（Gavin Williamson）今天表示，英國一艘軍艦下月會由澳洲駛入爭議的南海水域，以主張自由航行權。此舉料將激怒北京。

法新社報導，威廉森表示，反潛巡防艦蘇瑟蘭號（HMS Sutherland）本週稍晚就會抵達澳洲。

威廉森在結束雪梨與坎培拉2天訪問行程後告訴「澳洲人報」（The Australian）：「蘇瑟蘭號（返國途中）會駛入南海，以清楚表明我們的海軍有權這樣做。」

但威廉森不願說明英艦是否比照美國軍艦的作法，駛入中方所擁有島嶼或人造島的12海里內。

在另一場接受澳洲廣播公司（ABC）的訪問裡，威廉森提醒各方，在中國大陸尋求成為全球性超級強權時，有警惕中方「各種惡意企圖」的必要。

他說：「澳洲與英國視中國為一個有偉大機會的國家，但我們不應對中國的野心視若無睹，我們要捍衛自身的國家安全利益。」（譯者：陳亦偉/核稿：蔡佳敏）1070213

八國聯軍

中國外交部：當前南海風平浪靜 有關方面不要無風起浪

2018-02-13 HKT 16:11

耿爽說，希望有關方面，特別是域外國家，尊重地區國家的努力，不要無風起浪。（仇志榮攝）

有報道引述英國國防大臣韋廉信指，英國一艘戰艦下月將從澳洲啟航，經南海返回英國。

在北京，外交部發言人耿爽說，各國依據國際法在南海享有航行和飛越自由，對此各方沒有分歧。他說，在中國和南海沿岸國共同努力下，南海航行和飛越自由均不存在任何問題，南海局勢也正日益向好的方向發展。

耿爽說，希望有關方面，特別是域外國家，尊重地區國家的努力，當前南海風平浪靜，有關方面不要無風起浪。

洗牌 洗牌

美英法澳日韓越南菲律賓圍毆

全部埋位

我係大陸就開槍還擊算數

[同場加影] 蔡英文:台灣國防預算將會年年增加

13-02-2018

據中央社報道，蔡英文表示，面對軍事威脅，國軍要時時保持警戒，和平不是平白得來，需有堅強的國防做後盾；中華民國是愛好和
平的國家，我們不求戰，也不畏戰，未來國防預算會年年增加。她說：“國家安全要拜託你們了”。
蔡英文的勞軍活動包括，聽取部隊簡報，視導防空部隊戰備演練，與官兵在檞樹飛彈車前合影，與官兵會餐，席間頒發加菜金。
據法廣駐台北特約記者陳民峰13日報道，台灣空軍已透過管道，與美方討論出售F-15與F-18戰機的可能性。未來台灣將用這些美式戰
機取代法國的幻象戰機，執行高空高速攔截任務。
另據中央社今天引述總部設在倫敦的國際戰略研究所專家指出，中國軍力開始挑戰美國。中國逐漸取代俄羅斯，成為美國制訂武裝力
量標準的指標，特別是在中國追求現代化的空軍和海軍方面。

我要維港"燒"鴉片

支持軍委主席習大大打響第一槍

虎門炮戰即將展開~

英國都好睇唔起支那舢舨水師

派隻23型巡防艦舊船黎

實際係皇家海軍得返舊船

咁新船都有HMS QE 嘅

嚟緊仲有隻 HMS Prince of Wales

HMS Prince of Wales leaves Rosyth dock for first time
22 December 2017

五毛：英女皇都要奶支那

黃大仙

個原理同北泡核試一樣
都係為左r著數
唔係點迫到支那年年進貢「送大禮」
根本就好似撚狗咁

犯我中華者 雖遠必誅
派隻遼寧艦去英倫海峽

去唔去到咁遠...？

踩鳩祖國艦 5毛

佢啲驅逐艦全部舊野
同埋皇家海軍而家都縮晒編

說好的英國佬無錢，唔夠膽得罪中國呢

潛曬水啦

過埋來香港，唔該

英國玩外交太聰明，一時軟，一時硬，先玩死你。

大英祖國

睇吓遲啲會唔會澳洲都咁玩

係差派軍艦咋
其他都做齊晒

就係講派軍艦

出去行個圈就有錢收

呢頭May姐去完中國，嗰頭派軍艦去遊船河

小小支那，可笑可笑

好準架

奶媽...快D返黎

屌你老母玩支那驚好威威?

??????

得幾隻
唔成氣候

前排慘到要用獵雷艦跟俄佬潛艇

係親媽

皇家海軍點解寒酸到咁樣
係咪俾美國縱壞左 連國防都唔想揼本

美軍來了我帶路

祖國二戰後一直都無錢

2018年2月14日 星期三

南海局勢裂變 中國對手變了「西方聯軍」

英國預告皇家海軍一艘軍艦，將於下月駛入南海水域展示「自由航行權」，這是繼美國、澳洲及法國等後，又一個西方國家插手南海，接踵而來的舉動，顯然不是偶然。中方大概已意識到，南海爭端的對手已從東盟小國，換了肌肉紮實的西方陣營。
英國國防大臣韋廉信（Gavin Williamson）周二（13日）在表示，英國一艘軍艦下月會由澳洲，駛入有爭議的南海水域，以主張自由航行權，此舉勢將引起中國強烈反彈。消息指，這首軍艦為皇家海軍護衛艦薩瑟蘭號（HMS Sutherland）。

英預告軍艦巡南海 背後有美國因素
英國與南海各在地球一端，為何要在南海問題加一腳。這裡背後有強烈的美國因素。
美國總統特朗普上台後主張印太戰略，遏制中國崛起；而南海是防堵中國擴大地緣政治影響力的前線，美方因此在這一海域動作頻仍，當中包括5次「自由航行」。

美國海軍第七艦隊司令索耶日前接受日本共同社訪問時，更直指表示，美國海軍艦艇有必要在南海航行，抗衡中國的海洋活動。
美國「帶頭大哥」號召下，一些過去鮮有插足南海的美國盟友，過去一年來紛紛參與南海「圍堵」中國的行動。其中，澳洲政去年底發表的《外交政策白皮書》，明言中國在南海地區的活動「史無前例」，澳方表示關注。
法國海軍戰鬥序列的阿基坦級隱身驅逐艦「奧弗涅」（D654號），前些日子也從馬來西亞哥打基納巴盧港起航，向南海海域航行。
中國南海造島 美國當「帶頭大哥」反制
由此，南海領土爭端其實已悄然進入一個新的局面，不再是跟菲律賓、越南及印尼等力量比自己小的東盟國家博弈，而是要跟西方主流陣營交手。
什麼原因促使局勢改變？中國為捍衛國家利益，加緊南海島礁填海建設，以中方立場來說是無可爭議的；但客觀的效果是，中方造島動搖了原有地區力量均衡，觸動了西方尤其是美國的神經。
可以預期，中國未來要堅守領土主權這條紅線，無可避免要面對美國為首西方陣營更強力「圍攻」，南海這盤棋將更難下。

有生之年睇到八國聯軍再屌鳩支那一次真係好興奮

今次係美德法日英澳韓印？

6隻, 每隻8000噸喎,
你支那海軍食得屎啦

TYPE 45設計都唔係主力反潛
唔派獵雷艦跟潛艇, 派乜去？

ON

南泡做緊北泡同支那隻狗 未必會
一係一陣就叫日本道歉賠錢唔係有日本就無佢
菲印會機會大d

越南都有可能

你知唔知獵雷艦有乜用
用差唔多係海軍最低級嘅艦種跟蹤俄佬核潛艇
不如搵民用船啦
求其搵部護衛艦都已經好過佢

如果6隻夠做，美帝起咁多伯克級托柒？
Royal Navy 唔夠船係事實，無謂夾硬兜

犯我中華者

咋咋林啦!唔好等到3月得唔得!

仲有8隻TYPE 26

英國領土主要得返英倫三島, 你仲以為係日不落帝國咩

防區咁撚細, 成堆現代艦係度, 除俄佬外,
根本無外在威脅, 又仲有北約

唔夠船？ 唔夠船做D乜呀？
你同美帝全球部署既戰略比？

一時話挑支那海軍
一時又話大英帝國領土細，你講撚曬啦

btw，你覺得用獵雷艦跟潛艇是咪好正常

帶10隻補給艦可能去到

你祖國就黎俾人八軍聯軍撚狗啦喎，你上頭有無咩指令俾你反擊

派隻ff去咁小家
比支那笑

其實WWIII會咩玩法
一人一支核彈都冚家剷

WW3打核戰

跟美國隊啫
粗重嘢美國做得啦

英國D垃圾古董艦